[集中討論] 2019 巴菲特股東大會

Yahoo Finance is the exclusive online host of the 2019 Berkshire Hathaway Annual Shareholders Meeting on Saturday, May 4th at 9:45 am ET. Investors and non-investors alike can witness history, live, as Chairman and CEO Warren Buffett and his right-hand man Charlie Munger share their unscripted views on the company, the markets, the economy, corporate governance, and a lot more. Please join us.

正式開波

蒙格個樣好好笑

係咁食餅

冇人討論

睇賽後報告算

睇緊呀 佢地幾時放完lunch

D小朋友十歲出頭就有爸爸帶去問問題 太幸福了

其實預咗 因為全程都係英文 再加埋佢哋兩個講嘅口音 真係聽得幾辛苦

上年有字幕 今年無 我接受唔到

巴老還好，Charlie真係好留心先聽得明部分

其實台灣奇摩有口譯,不過我都冇睇,因為太長

巴神會投資更多係中國市場
但唔講邊間公司

巴佬時代已過

係咪今年先開始 有細路問問題？

我記得好似舊年都有
個細路就好 可以去見識下

有冇人有幾手巴郡係到？

美股都唔係講幾多手
利申：股東

細細個就有人教投資

幾股就可能會有嘅

一股

Berkshire Hathaway Inc. Class A
BRK.A (NYSE)
327,765.63 USD
increase 3,551.62 (1.10%)
Closed: 3 May, 4:29 pm GMT-4

b 股都係股東既

梳

巴郡股東大會「股神」巴菲特發言重點

條link 有埋直播記錄

今年股神巴菲特再次與好拍檔芒格現身巴郡股東大會，分享他們對巴郡、政治、企業管治及投資的見解。

押注Amazon係「價值投資」
日前巴菲特接受訪問時提到買入Amazon是巴郡一名同事的決定，換言之，這項決定應出自其準接班人Todd Combs或Ted Weschler。消息曝光後，有分析質疑此決定，認為Amazon股價快將見頂。

股東會上有投資者問到巴菲特、Todd Combs及Ted Weschler都是價值投資者，為何會支持此決定。巴菲特回應：「出現價值投資一詞很有趣，因為我可以向你保證他們二人都是價值投資者，而其中一人決定買入一些Amazon股份。他們研究數以百計的股票…..他們會尋找一些自己了解由現在到世界結束業務都可以發展的投資目標。」巴菲特並強調， 他們所有投資都係「價值投資」。

政治鐘擺仍未向「左」

巴菲特強調自己係「貨真價實的資本家」（Card-Carrying Capitalist），雖然靠「左」的公共政策越來越得到支持，他本身又長年支持民主黨，但他強調政治鐘擺仍未向「左」。「我不認為美國於2020、2040甚至2060年會朝向社會主義方向。」芒格補充美國人都受惠社會保障安全網，問題只係：「我們不喜歡安全網由政府管理導致的蠢事。」

富國銀行管治問題

富國銀行正從假賬戶醜聞事件中復原，事件於2016年9月曝光，銀行承認有員工在未獲授權之下開立數百萬個戶口。及後富國銀行行政總裁John Stumpf即時退休，並由Timothy Sloan接任行政總裁一職。

有聲音要求把涉事富國銀行管理層送監，但巴菲特及芒格都表示不贊同。巴菲特表示富國銀行在激勵員工爭取表現上犯了大錯：「員工開立假賬戶，其中數百萬個戶口沒有餘額，這些戶口不會為富國銀行帶來盈利。」

巴菲特及芒格認為富國銀行管理層應該對激勵員工的措施負責，但不應該為這些措施引發的不當行為負責。芒格表示：「我不認為人們應該為忠實的錯誤判斷而入獄，失去你的工作已經夠糟糕了。」他更希望上月卸任的Timothy Sloan可以繼續留守富國銀行。

關於回購巴郡股份

關於巴郡業績，巴菲特先再次發炮批評新會計準則導致巴郡淨收益出現混亂。新會計準則要求公司將未變現的投資按市值入帳，由於巴郡投資組合龐大，盈利會變得相當波動。「我擔心的是解釋方面的問題……我只希望沒有人會被誤導。」

至於投資者關注的回購問題，今年首季巴郡已動用17億美元回購巴郡A股及B股，芒格表示：「回購巴郡股份方面我們可能會更自由。」巴菲特在給股東的信提到他們希望將大部分資金購入巴郡可以長線持有的業務，但擁有良好前景的企業價錢往往係「天價」。

巴菲特表示，假如巴郡市價低於其應有價值，他們樂意動用千億美元回購巴郡股份。